新德里發修例街頭爆發印度教徒與穆斯林流血衝突

Share on system

新德里有支持新公民法的人毆打穆斯林。
A
A
A
印度持續兩個月的反公民法示威尚未平息。美國總統特朗普到訪前夕，再有數千名示威者走上首都街頭，與警方爆發激烈衝突，釀成至少10人喪生、約150人受傷。當地醫院高層指，部份傷者受了實彈槍傷。

相關新聞：特朗普盛讚莫迪款待 美售印度234億軍備抗華

部份人遭實彈槍傷

特朗普抵達印度前，新德里東北部地區前日爆發另一場示威，警方採用催淚彈與煙霧彈驅散人群，示威者則向警員擲石並縱火焚燒汽車與加油站，雙方激烈對峙。警方指，總共有七人包括一名警司死於衝突，另有約150人受傷；得格巴哈都爾醫院醫療總監卡爾拉指，「有些送院的人身上有槍傷」。

當地昨市面氣氛持續緊張，不時有快閃衝突，學校需要停課，至少五個地鐵站暫停運作。特朗普前晚已經離開第一站古吉拉特邦，並飛抵新德里，按計劃昨日會到示威衝突數英里外的一個場地與印度總理莫迪會談。

印度國會去年底通過修訂公民身份法的法案，向來自鄰國的難民發印度公民身份，惟穆斯林除外，當地民眾因不滿國家接納非法移民並歧視穆斯林，發起示威抗議。
路透社